const quiz = [
  {
    question: "01. పరమ శివుని నివాసం ఎక్కడ ఉన్నది?",
    options: ["వైకుంఠం", "కైలాసం", "వింధ్య పర్వతం", "శేషాచలం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "02. పర్వత రాజు కుమార్తె మరియు శివుని యొక్క భార్య ఎవరు?",
    options: ["పార్వతి", "సరస్వతి", "లక్ష్మి", "గంగ"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "03. శివుడు ఏ నదిని తన జటాజూటంలో ధరించాడు?",
    options: ["యమున", "నర్మద", "గంగ", "తుంగభద్ర"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "04. శివునికి ఏ పత్రాలతో పూజిస్తే ఇష్టం?",
    options: ["తులసి", "బిల్వం (మారేడు)", "గరిక", "దేవదారు"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "05. శివుని యొక్క వాహనం ఏమిటి?",
    options: ["ఎలుక", "గరుడ", "నంది", "నెమలి"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "06. శివుడు ఎన్ని నేత్రాలను కలిగి ఉంటాడు?",
    options: ["రెండు", "నాలుగు", "మూడు", "ఐదు"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "07. గొప్ప శివ భక్తులుగా చెప్పబడే నాయనార్లు ఎంత మంది?",
    options: ["12", "63", "3", "108"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "08. శివ నిర్మాల్యం (ప్రసాదం) పై ఎవరికి మాత్రమే హక్కు ఉన్నది?",
    options: ["గణపతి", "సుబ్రహ్మణ్య స్వామి", "నందీశ్వరుడు", "చండీశ్వరుడు"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "09. సహజంగా ఏర్పడే బాణ లింగాలు ఏ నది వద్ద దొరుకుతాయి?",
    options: ["యమున", "నర్మద", "గంగ", "తుంగభద్ర"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "10. శివుడు చేసే నృత్యానికి ఏమని పేరు?",
    options: ["లాస్యం", "తాండవం", "కూచిపూడి", "భరతనాట్యం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "11. శివుని యొక్క పుత్రులు ఎవరు?",
    options: ["పాండవులు", "రామలక్ష్మణులు", "బ్రహ్మ, విష్ణు", "గణపతి, కుమారస్వామి"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "12. శివ పంచాక్షరి మంత్రం అంటే ఏమిటి?",
    options: ["ఓం నమో నారాయణాయ", "ఓం నమః శివాయ", "ఓం శరవణభవాయ నమః", "ఓం గం గణపతయే నమః"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "13. శివుని రూపాలలో గురువుగా ఎవరిని పరిగణిస్తారు?",
    options: ["ఆంజనేయ స్వామి", "కాలభైరవ స్వామి", "నటరాజ స్వామి", "దక్షిణామూర్తి"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "14. శివుడికి ఇష్టమైన వారం ఏది?",
    options: ["ఆదివారం", "సోమవారం", "శుక్రవారం", "శనివారం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "15. శివుని అనుగ్రహంతో మృత్యుంజయ మంత్రం ఎవరు జపించారు?",
    options: ["వశిష్ఠుడు", "విశ్వామిత్రుడు", "మార్కండేయుడు", "యమధర్మరాజు"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "16. ఈశ్వరుడికి ఒక చెల్లెలు ఉందని చెబుతారు. ఆమె పేరు తెలుసా?",
    options: ["శూర్పణఖ", "సుభద్ర", "దేవి అశావ‌రి", "యమున"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "17. శివాలయంలో ఉండే ద్వారపాలకుల పేర్లు ఏమిటి?",
    options: ["నంది", "దిండి-మొండి", "జయ-విజయులు", "గరుడాళ్వార్"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "18. పార్వతీ పరమేశ్వరుల కుమార్తె పేరు ఏమిటి?",
    options: ["అశోక సుందరి", "ద్రౌపది", "లక్ష్మీదేవి", "సరస్వతి"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "19. శివుని యొక్క ధనస్సు పేరు ఏమిటి?",
    options: ["సారంగం", "గాండీవం", "కోదండం", "పినాకము"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "20. గ్రహణ ప్రభావం లేని శివాలయం ఏది?",
    options: ["ద్రాక్షారామం", "శ్రీకాళహస్తి", "శ్రీశైలం", "అమరావతి"],
    correct: 1
  }
];
